{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Benvenuti nella mia documentazione","text":"<p>Mi chiamo Chiara Marciano, ho 20 anni e frequento l\u2019Accademia di Belle Arti di Napoli.</p> <p>Questo documentazione \u00e8 stata realizzata per mostrare il mio percorso accademico e creativo. ogni sezione \u00e8 pensata per accompagnare il mio sviluppo artistico e offrire uno sguardo chiaro e coerente sul mio lavoro. Buona navigazione! </p> <p>Qui troverete:</p> <ul> <li>Informazioni su di me</li> <li>Contatti</li> <li>Il percorso formativo e i progetti</li> <li>codici utili e riferimenti</li> <li>Una sezione dedicata all'anno accademico 2025\u20132026</li> </ul> <p> </p>"},{"location":"chi-sono/","title":"Chi sono","text":"<p>Mi chiamo Chiara Marciano, ho 20 anni e attualmente frequento l\u2019Accademia di Belle Arti di Napoli, dove sto approfondendo il mio percorso formativo in ambito artistico e creativo.</p> <p>Ho deciso di realizzare questa documentazione con l\u2019intento di dare forma e continuit\u00e0 al mio percorso accademico, raccogliendo materiali, riflessioni e progetti in modo strutturato. Questo spazio nasce come uno strumento dinamico e accessibile, pensato per accompagnare lo sviluppo delle mie esperienze, offrendo al contempo uno sguardo trasparente e coerente sul mio lavoro.</p> <p>Attraverso questa piattaforma, intendo documentare in maniera chiara e ordinata le fasi del mio processo creativo, i riferimenti teorici, le sperimentazioni e le tappe progettuali che compongono il mio percorso.</p>","tags":["presentazione","artista","percorso"]},{"location":"codice/","title":"Documentazione tecnica","text":"<p>Questa sezione mostra in dettaglio come \u00e8 costruita questa documentazione: struttura del sito, personalizzazioni, funzioni interattive e utilizzo di codice per migliorarla.</p>"},{"location":"codice/#struttura-del-progetto","title":"Struttura del progetto","text":""},{"location":"codice/#configurazione-mkdocsyml","title":"Configurazione <code>mkdocs.yml</code>","text":"YAML mkdocs.yml<pre><code>site_name: Documentazione di Chiara Marciano\ntheme:\n  name: material\n  features:\n    - navigation.tabs\n    - content.code.copy\n</code></pre>"},{"location":"codice/#carosello-html","title":"Carosello HTML","text":"HTML gruppo-lettering.md<pre><code>&lt;div style=\"display: flex;\"&gt;\n  &lt;img src=\"one.jpg\" style=\"height: 300px;\"&gt;\n&lt;/div&gt;\n</code></pre>"},{"location":"codice/#stile-personalizzato","title":"Stile personalizzato","text":"CSS custom.css<pre><code>.carousel-img {\n  transition: transform 0.3s ease;\n}\n</code></pre> Bash Terminale<pre><code>mkdocs serve\nmkdocs gh-deploy\n</code></pre>"},{"location":"codice/#aggiunta-del-font-scaricabile","title":"Aggiunta del font scaricabile","text":"HTML gruppo-lettering.md<pre><code>&lt;p&gt;\n  &lt;strong&gt;Scarica il font Garibalds:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;\n  &lt;a href=\"../../files/Garibalds-Bold.otf\" download&gt;\n    \ud83d\udce5 Clicca qui per scaricare il file\n  &lt;/a&gt;\n&lt;/p&gt;\n</code></pre>"},{"location":"codice/#tag-personalizzati-in-html","title":"Tag personalizzati in HTML","text":"HTML tags.md<pre><code>&lt;div class=\"md-tags\"&gt;\n  &lt;a href=\"anno-2025-2026/gruppo-lettering/\" class=\"md-tag\"&gt;lettering&lt;/a&gt;\n  &lt;a href=\"anno-2025-2026/gruppo-transcultura/\" class=\"md-tag\"&gt;transcultura&lt;/a&gt;\n&lt;/div&gt;\n</code></pre>"},{"location":"codice/#personalizzazione-della-nuvola-di-tag","title":"Personalizzazione della nuvola di tag","text":"CSS custom.css<pre><code>.md-tags a.md-tag {\n  font-size: 0.8rem;\n  background-color: #e0f7fa;\n  color: #00695c;\n  border-radius: 20px;\n  padding: 6px 12px;\n  transition: background-color 0.3s ease;\n}\n</code></pre>"},{"location":"codice/#centrare-unimmagine-rotonda","title":"Centrare un'immagine rotonda","text":"HTML chi-sono.md<pre><code>&lt;p align=\"center\"&gt;\n  &lt;img src=\"images/chiara.png\" alt=\"Chiara Marciano\" width=\"250\" style=\"border-radius: 50%;\"&gt;\n&lt;/p&gt;\n</code></pre>"},{"location":"codice/#collegare-una-parola-a-un-link-esterno","title":"Collegare una parola a un link esterno","text":"Markdown gruppo-transcultura.md<pre><code>Il progetto \u00e8 ispirato a [Humanae](https://www.angelicadass.com/humanae/),  \nun\u2019indagine visiva sull\u2019identit\u00e0 e la pelle.\n</code></pre>"},{"location":"contatti/","title":"Contatti","text":"<ul> <li>Email: cmarciano06@gmail.com </li> <li>Telefono: 3486180945 </li> <li>Social: @artymjk </li> </ul>","tags":["contatti","informazioni","email"]},{"location":"tags/","title":"Tag","text":"<p>I miei tags:</p>"},{"location":"tags/#tag:artista","title":"artista","text":"<ul> <li>            Chi sono          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:contatti","title":"contatti","text":"<ul> <li>            Contatti          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:diversit\u00e0","title":"diversit\u00e0","text":"<ul> <li>            Gruppo Transcultura          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:documentazione","title":"documentazione","text":"<ul> <li>            La Bella Piazza          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:email","title":"email","text":"<ul> <li>            Contatti          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:font","title":"font","text":"<ul> <li>            Gruppo Lettering          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:identit\u00e0","title":"identit\u00e0","text":"<ul> <li>            Gruppo Transcultura          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:informazioni","title":"informazioni","text":"<ul> <li>            Contatti          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:lettering","title":"lettering","text":"<ul> <li>            Gruppo Lettering          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:murales","title":"murales","text":"<ul> <li>            Gruppo Lettering          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:osservazione","title":"osservazione","text":"<ul> <li>            La Bella Piazza          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:percorso","title":"percorso","text":"<ul> <li>            Chi sono          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:piazza-garibaldi","title":"piazza garibaldi","text":"<ul> <li>            Gruppo Transcultura          </li> <li>            La Bella Piazza          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:presentazione","title":"presentazione","text":"<ul> <li>            Chi sono          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:progetto","title":"progetto","text":"<ul> <li>            La Bella Piazza          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:tipografia-urbana","title":"tipografia urbana","text":"<ul> <li>            Gruppo Lettering          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:transcultura","title":"transcultura","text":"<ul> <li>            Gruppo Transcultura          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:umanit\u00e0","title":"umanit\u00e0","text":"<ul> <li>            Gruppo Transcultura          </li> </ul>"},{"location":"anno-2025-2026/gruppo-lettering/","title":"Gruppo Lettering","text":"<p>Durante il progetto, ho avuto l\u2019opportunit\u00e0 di far parte del gruppo dedicato al lettering, un'esperienza che mi ha permesso di guardare Piazza Garibaldi con occhi nuovi. In un luogo cos\u00ec carico di passaggi, storie e contrasti, la ricerca delle scritte, dei segni e dei murales presenti nei suoi spazi \u00e8 diventata per me un vero e proprio esercizio di osservazione e ascolto del territorio.</p> <p>Nel corso delle esplorazioni, ho raccolto numerose fotografie: murales sbiaditi, scritte spontanee sui muri, insegne dimenticate, tag e messaggi effimeri. Ognuno di questi elementi raccontava qualcosa della piazza e delle persone che la vivono. Ho deciso di inserire tutto questo materiale nella mia documentazione, perch\u00e9 credo che custodisca una memoria visiva importante e sincera.</p> <p>\ud83d\udcf8 Scorri verso destra per vedere tutte le immagini del progetto.</p> <p>Queste immagini documentano lettere ritrovate nei luoghi pi\u00f9 inaspettati: muri scrostati, serrande, insegne dismesse, scritte a pennarello o spray. Ciascuna foto cattura un diverso approccio al segno: alcune lettere sono calligrafiche, altre spigolose e irregolari, altre ancora sembrano nate dal caso. Ma tutte parlano. Queste scritte sono gesti di presenza. Rappresentano la voce di chi, forse, non ha altri modi per farsi sentire: ragazzi, migranti, cittadini invisibili, giovani in protesta o semplicemente in cerca di uno spazio. Sono atti di esistenza, piccole ribellioni contro l\u2019anonimato della citt\u00e0.</p> <p>Moralmente, molte di queste scritte raccontano un bisogno urgente: essere visti, essere ascoltati. Alcune sono provocatorie, altre intime, altre ancora ironiche o disperate. In ogni caso, tutte dicono: \"Io ci sono.\"</p> <p>Questa ricerca non si \u00e8 fermata alla semplice raccolta: analizzando i caratteri tipografici emersi dal contesto urbano, abbiamo addirittura sviluppato un font. Un carattere che nasce dalla piazza, ne porta le tracce, e restituisce la sua voce attraverso le lettere. \u00c8 stato emozionante trasformare ci\u00f2 che sembrava solo \u201crumore visivo\u201d in un linguaggio grafico coerente e originale.</p> <p> </p> <p> Scarica il font Garibalds:      \ud83d\udce5 Clicca qui per scaricare il file    </p> <p>Attraverso il lettering, Piazza Garibaldi mi \u00e8 sembrata meno caotica e pi\u00f9 viva, quasi volesse parlare davvero. Questo lavoro mi ha insegnato che anche ci\u00f2 che spesso passa inosservato \u2013 una scritta sbiadita, una parola tracciata in fretta \u2013 pu\u00f2 avere un significato, una forma, un valore. E io, in questo processo, ho scoperto un modo pi\u00f9 profondo e personale di leggere la citt\u00e0.</p>","tags":["lettering","murales","tipografia urbana","font"]},{"location":"anno-2025-2026/gruppo-transcultura/","title":"Gruppo Transcultura","text":"<p>Il gruppo Transcultura nasce quasi naturalmente, come prosecuzione e trasformazione dell\u2019esperienza del gruppo Lettering. Dopo aver osservato attentamente i segni visivi della piazza, ci siamo accorti che dietro ogni scritta, ogni colore, ogni gesto urbano, si nascondevano presenze, identit\u00e0, culture. Da qui \u00e8 nato il nostro desiderio: esplorare la dimensione umana e multiculturale di Piazza Garibaldi, quella fatta di vite vissute, di passaggi silenziosi, di storie mai raccontate.</p> <p></p> <p>Nei nostri primi attraversamenti ci siamo lasciati interrogare dalla piazza: da chi la abita, da chi la attraversa ogni giorno, da chi vi lavora. Abbiamo capito che non si trattava solo di osservare, ma di mettere in discussione anche i nostri stessi sguardi, spesso condizionati da pregiudizi invisibili.</p> <p>Con questa consapevolezza \u00e8 iniziato un lavoro pi\u00f9 profondo: abbiamo ascoltato, parlato, osservato con attenzione, cercando di cogliere quello che spesso sfugge. Piazza Garibaldi \u00e8 una realt\u00e0 stratificata, piena di contrasti ma anche di incontri possibili. \u00c8 una piazza che racconta il mondo.</p> <p>Una parte importante del nostro percorso \u00e8 stato il censimento del territorio, in particolare delle attivit\u00e0 commerciali.</p> <p> </p> <p>Mappando i negozi, le botteghe, i mercatini, abbiamo scoperto che Piazza Garibaldi \u00e8 una geografia del cibo, un luogo dove le culture si incontrano non solo attraverso le lingue o i gesti, ma soprattutto attraverso i sapori. Il cibo si \u00e8 rivelato un linguaggio comune, un modo per raccontare la propria terra, la propria storia, anche lontano da casa.</p> <p> </p> <p>Parallelamente, abbiamo avviato una ricerca dermografica, ispirandoci al progetto Humanae, per riflettere sull\u2019identit\u00e0 attraverso il colore della pelle. Abbiamo scattato oltre cento fotografie in laboratorio, cercando di restituire, con rispetto e neutralit\u00e0, la ricchezza della diversit\u00e0 umana che anima la piazza. Da questo lavoro \u00e8 nato un mosaico fatto di campioni di pelle, un tentativo visivo di rappresentare ci\u00f2 che le parole a volte non sanno dire.</p> <p>      Il tuo browser non supporta il tag video.    </p> <p>Le immagini raccolte durante questo percorso \u2014 tra volti, colori, spazi condivisi e oggetti del quotidiano \u2014 parlano da sole. Sono tracce di un'esperienza collettiva, frammenti di un'indagine che ha voluto mettere al centro le persone, le differenze, ma anche le possibilit\u00e0 di incontro. Con Transcultura non abbiamo cercato risposte facili, ma abbiamo imparato a stare dentro la complessit\u00e0, ad ascoltarla e restituirla, con rispetto, nella forma pi\u00f9 sincera che avevamo a disposizione: la narrazione.</p>","tags":["transcultura","identit\u00e0","diversit\u00e0","piazza garibaldi","umanit\u00e0"]},{"location":"anno-2025-2026/la-bella-piazza/","title":"La Bella Piazza \u2013 Progetto Garibaldi","text":"<p>\"La Bella Piazza\" non \u00e8 solo un nome evocativo: \u00e8 un invito a immaginare, vivere e trasformare uno spazio pubblico nel cuore pulsante della citt\u00e0 di Napoli \u2014 Piazza Garibaldi.</p> <p>Questo progetto nasce dalla volont\u00e0 di restituire dignit\u00e0 e vitalit\u00e0 a uno dei luoghi pi\u00f9 attraversati e dimenticati della citt\u00e0, attraverso l\u2019arte, la partecipazione attiva e la creativit\u00e0 collettiva.</p>","tags":["progetto","piazza garibaldi","documentazione","osservazione"]},{"location":"anno-2025-2026/la-bella-piazza/#il-nostro-ruolo","title":"Il nostro ruolo","text":"<p>Come studenti dell\u2019Accademia di Belle Arti di Napoli, siamo parte integrante di questo processo di rigenerazione urbana. Contribuiamo con idee, visioni, azioni artistiche e riflessioni critiche, affinch\u00e9 la piazza torni a essere un luogo di incontro, espressione e bellezza.</p> <p>Partecipare a La Bella Piazza significa entrare in relazione con il territorio, ascoltare i suoi bisogni, dialogare con le persone che lo abitano ogni giorno. Il nostro compito \u00e8 trasformare lo spazio attraverso l\u2019arte, creando un impatto visibile e duraturo, ma soprattutto umano.</p>","tags":["progetto","piazza garibaldi","documentazione","osservazione"]},{"location":"anno-2025-2026/la-bella-piazza/#perche-garibaldi","title":"Perch\u00e9 Garibaldi?","text":"<p>Piazza Garibaldi \u00e8 simbolica. \u00c8 luogo di transito, di contraddizioni, di storie non dette. Ed \u00e8 proprio l\u00ec che vogliamo intervenire: perch\u00e9 ogni spazio merita di essere vissuto con cura, attenzione e bellezza.</p> <p>La Bellezza non \u00e8 solo estetica: \u00e8 relazione, trasformazione e responsabilit\u00e0. La Bella Piazza \u00e8 tutto questo \u2014 e noi ne facciamo parte.</p>","tags":["progetto","piazza garibaldi","documentazione","osservazione"]},{"location":"changelog/changelog/","title":"CHANGELOG","text":"<p>Qui trovi l\u2019elenco delle modifiche principali della documentazione, dallo sviluppo iniziale fino alla versione attuale.</p>"},{"location":"changelog/changelog/#100-2024-12-10","title":"[1.0.0] \u2013 2024-12-10","text":""},{"location":"changelog/changelog/#inizio-progetto","title":"Inizio progetto","text":"<ul> <li>Avvio dell\u2019idea di creare una documentazione personale per il percorso accademico</li> <li>Prima struttura della cartella: creazione della directory <code>chiara-marciano-docs/</code></li> <li>Scelta del framework MkDocs con tema <code>material</code></li> <li>Creazione iniziale delle cartelle: <code>docs/</code>, <code>anno-2025-2026/</code>, <code>materiali/</code>, <code>percorso/</code>, <code>styles/</code></li> </ul>"},{"location":"changelog/changelog/#110-2025-06-10","title":"[1.1.0] \u2013 2025-06-10","text":""},{"location":"changelog/changelog/#struttura-e-contenuti-base","title":"Struttura e contenuti base","text":"<ul> <li>Creazione dei file principali Markdown:</li> <li><code>index.md</code>, <code>chi-sono.md</code>, <code>contatti.md</code></li> <li>Prima impostazione del file <code>mkdocs.yml</code></li> <li>Aggiunta favicon e logo (iniziale)</li> <li>Installazione di MkDocs e librerie su Mac</li> <li>Corretto supporto a <code>codehilite</code>, <code>pymdownx</code>, <code>search</code>, <code>tags</code></li> <li>Pubblicazione iniziale su GitHub Pages</li> </ul>"},{"location":"changelog/changelog/#120-2025-06-11","title":"[1.2.0] \u2013 2025-06-11","text":""},{"location":"changelog/changelog/#sezioni-percorso-e-materiali","title":"Sezioni \"Percorso\" e \"Materiali\"","text":"<ul> <li>Inserite le pagine <code>introduzione.md</code> e <code>approfondimenti.md</code></li> <li>Aggiunti <code>strumenti.md</code> e <code>riferimenti.md</code></li> <li>Organizzata la navigazione con <code>nav:</code> in <code>mkdocs.yml</code></li> <li>Aggiunto lo stile personalizzato in <code>custom.css</code></li> <li>Introdotti angoli arrotondati nei menu e stile titoli in Georgia</li> </ul>"},{"location":"changelog/changelog/#130-2025-06-12","title":"[1.3.0] \u2013 2025-06-12","text":""},{"location":"changelog/changelog/#sezione-anno-20252026-e-progetto-la-bella-piazza","title":"Sezione \"Anno 2025\u20132026\" e progetto La Bella Piazza","text":"<ul> <li>Creata la pagina <code>la-bella-piazza.md</code></li> <li>Inserito testo introduttivo con tono personale e accattivante</li> <li>Inserite immagini tematiche nel progetto</li> <li>Implementato il gruppo Lettering con descrizione e galleria immagini</li> <li>Attivato lo scroll orizzontale per il carosello fotografico</li> <li>Inserita immagine alfabeto e font scaricabile <code>.otf</code></li> </ul>"},{"location":"changelog/changelog/#140-2025-06-13","title":"[1.4.0] \u2013 2025-06-13","text":""},{"location":"changelog/changelog/#gruppo-transcultura","title":"Gruppo Transcultura","text":"<ul> <li>Testo narrativo realizzato a partire dai materiali PDF e immagini condivise</li> <li>Racconto personale delle attivit\u00e0 di mappatura, censimento e fotografia</li> <li>Collegamento esterno al progetto Humanae</li> <li>Inserimento di immagini descrittive e spiegazione etica e sociale</li> <li>Aggiunta di paragrafi per ogni immagine</li> </ul>"},{"location":"changelog/changelog/#150-2025-06-14","title":"[1.5.0] \u2013 2025-06-14","text":""},{"location":"changelog/changelog/#estetica-avanzata","title":"Estetica avanzata","text":"<ul> <li>Personalizzazione della nuvola tag: tag colorati e cliccabili</li> <li>Aggiunta animazione <code>hover</code> alle immagini del carosello (<code>scale(1.05)</code>)</li> <li>Sistemati errori nel file <code>mkdocs.yml</code> (rientri YAML)</li> <li>Aggiunto logo vettoriale finale in alta qualit\u00e0 e ingrandito</li> <li>Attivato toggle tema chiaro/scuro</li> <li>Sistemati percorsi per tutte le immagini e favicon</li> </ul>"},{"location":"changelog/changelog/#160-2025-06-15","title":"[1.6.0] \u2013 2025-06-15","text":""},{"location":"changelog/changelog/#code-documentation-e-miglioramenti-finali","title":"Code Documentation e miglioramenti finali","text":"<ul> <li>Creata la sezione <code>Code Documentation</code> con blocchi in:</li> <li><code>Python</code>, <code>HTML</code>, <code>CSS</code>, <code>Markdown</code>, <code>Bash</code></li> <li>Attivate estensioni <code>superfences</code>, <code>highlight</code>, <code>tabbed</code>, <code>copy</code></li> <li>Inserito il pulsante \u201cCopia\u201d in tutti i blocchi di codice</li> <li>Formattazione con tab cliccabili e titoli nei blocchi (<code>title=\"\"</code>)</li> <li>Corretto stile responsive per i caroselli e immagini</li> <li>Aggiunto file <code>CHANGELOG.md</code> per tracciare modifiche</li> </ul>"},{"location":"changelog/timeline/","title":"Cronologia del Progetto","text":"10 Dicembre 2024 <p>Inizio progetto: creazione struttura, scelta MkDocs, setup GitHub Pages.</p> 10 Giugno 2025 <p>Creazione dei file base, configurazione iniziale, pubblicazione.</p> 11 Giugno 2025 <p>Sezione \u201cPercorso\u201d e \u201cMateriali\u201d, stile personalizzato CSS.</p> 12 Giugno 2025 <p>Progetto La Bella Piazza, gruppo Lettering, font, immagini.</p> 13 Giugno 2025 <p>Transcultura, mappa, Humanae, testi e immagini tematiche.</p> 14 Giugno 2025 <p>Animazioni immagini, tag colorati, toggle tema, fix logo.</p> 15 Giugno 2025 <p>Sezione tecnica: Code Docs, blocchi Python, HTML, CSS, changelog.</p>"},{"location":"materiali/riferimenti/","title":"Riferimenti","text":"<p>Fonti, testi, artisti e riferimenti teorici...</p>"},{"location":"materiali/strumenti/","title":"Strumenti","text":"<p>Un elenco di strumenti tecnici o artistici...</p>"},{"location":"percorso/approfondimenti/","title":"Approfondimenti","text":"<p>Sezione dedicata agli approfondimenti...</p>"},{"location":"percorso/introduzione/","title":"Introduzione","text":"<p>In questa sezione introduco le linee guida...</p>"}]}